有無人睇得明？

我諗前半段係來自道家，人出世從無生命粒子到有機物，死後粒子消散，只係回歸大自然巡環。由此可見，人，以致萬物係一個整體、唔係獨立個體，亦唔會因死亡而消失。

後半段既悲觀言論，大概係見到輪迴不息，無論在世幾咁努力，都只係不斷兜圈，到頭來乜嘢都改變唔到，因此感到 empty as fuck